<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Tachunn Publication</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Tachunn Publication</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>💠 © Tachunn</copyright><lastBuildDate>Tue, 08 Nov 2022 17:25:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tachunwu.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>從意識到信仰的過程</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/from-conscious-to-belief/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 17:25:33 +0800</pubDate><guid>https://tachunwu.github.io/posts/from-conscious-to-belief/</guid><description>意識起源 這個故事會從意識的方式來往下說，我們存在的方式不是以人類的形式存在而是意識。
意識主要概念那就是一定能夠分離出外在和內在的區別。所以世界上發生的事都可以用成下面的描述方法&amp;hellip;
&amp;ldquo;外在&amp;rdquo; 發生了某些刺激 &amp;ldquo;內在&amp;rdquo; 開始思考這件事情的意義 做出決定並且改變 &amp;ldquo;外在&amp;rdquo; 這很直觀，但是你會發現上面的過程是沒有&amp;quot;我&amp;quot;的存在，我其實是一個浮動變形的概念，藏在&amp;quot;外在&amp;quot;與&amp;quot;內在&amp;quot;的夾層之間。
假設我今天把所有感官感受到的東西都當成 內在，那樣我 &amp;ldquo;感受到這件事&amp;rdquo;、 &amp;ldquo;對這件事情的思考&amp;rdquo;、 &amp;ldquo;所採取的行動&amp;rdquo; 是同樣層級的，他們都像是我腦中的想法一樣，我們就像是神，所有的思考一瞬間就塑造了宇宙中的一切。
另一個觀點則是我把所有東西都當成外在，&amp;ldquo;感受到這件事&amp;rdquo;、&amp;ldquo;對這件事情的思考&amp;rdquo;、&amp;ldquo;所採取的行動&amp;rdquo; 甚至是 &amp;ldquo;記憶&amp;rdquo; 這些東西都是外在世界的，我其實有沒有決定任何事物的能力，我們就是純粹受到物理法則控制的物質。
這兩個故事說明了我們平時所謂的&amp;quot;人&amp;quot;，就是介於這兩個極端之間，但只要設法改變意識狀態，就能夠變成任何想到的東西。
信仰 從精神層面了解自己是很重要的事情，如果你說物質世界也很重要啊，我的解釋是這其實是一種精神幻覺，你要覺得物質世界重要，前提是你要有相對應的精神功能去解釋物質世界發生的事。
這讓我們發現意識一個很重要的特性就是 信仰。
我們框架一個故事是你覺得女友變了所以想和她分手，但是有天上帝跟說就算你現在跟她分手，十年之後其實不管怎麼樣你們都還是會復合然後結婚，幸福快樂一輩子。
當你知道這件事情，並且當成真理的話，你就會試圖嘗試包容、理解，而不是放棄討論、提分手，因為理性上來說既然早就知道最後結果，那幹嘛讓自己沒事找事痛苦？
發現神奇的地方了吧！有什麼樣信仰的人就會去完成什麼樣的事情，感情觀不合、吵架&amp;hellip;etc 都不是主要原因，主要原因是你已經失去你對這個人的信仰了。
信仰又是個很複雜的東西，信仰本身是被外在(環境)內在(思維)自動構成的，對於看的到的事物我們可以容易相信，但是心靈上的相信看不到也摸不著，甚至無法感知到(或者說忽明忽滅)，所以人生在世難免會有隨波逐流的感覺。
說到底，不管你現在人生在什麼階段，做什麼工作、讀什麼書、和誰是伴侶、和誰是朋友、有什麼樣的興趣、討厭什麼&amp;hellip;這些都是次要，我們應該花更多時間去發展自己的信仰，也就是 &amp;ldquo;你自己真心相信的事情和概念&amp;rdquo;，而且你願意為這件事情付諸行動。
註: 原本上面的舉例我想用完成夢想之類的例子，但是我想共鳴度在這個年齡層應該偏低，所以我改寫一下故事。
天職 如果到這裡我能說服你其實一切都是信仰的話，那我想你應該已經開始尋找自己的來到這個世界的天職了。
當想做一件事情時嘗試問自己，我做這件事情的信仰是什麼？當你不想做一件事情，嘗試問自己我的信仰是什麼？
信仰本身如同影子一般，跟著你的行為、思想、決定，最終還有你的現實世界陪你走過任何時光。
我們出生到世界上時像是一張白版，但是後來我們開始想變成某種東西。這個過程就是不斷的自我催眠和自我實現，然後最好不要意識到 這兩件事情其實是一個更大的自我催眠！
但是現在我想我們都踏上第一步了，或許我們早就踏上第一步了，今天這篇文章的工作只是把那片霧給吹開讓你看到你踩的東西是什麼。</description></item><item><title>Thai J 藝文特區浮誇泰式料理</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/thai-j/</link><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 01:49:51 +0800</pubDate><guid>https://tachunwu.github.io/posts/thai-j/</guid><description>用餐前情提要 這個餐廳算是意外選中，原本我們一年一度的萬聖節 cosplay 是預計去吃陶板屋，但是由於訂位滿了只好臨時找一家店吃。這家店位於桃園藝文特區的南平路(Google 查了一下是連鎖店，所以各地口味應該差不多)。
店內浮誇的裝潢 這家店雖然這次來是第一次，但是以前和安哥去隔壁的大埔吃鐵板燒的時候就有留意過這家店，看這裝潢真的以為是夜總會&amp;hellip; 餐點價格和點餐 這家餐廳是吃合菜的風格，如果沒有自信點餐的話可以採取店家預設的N人預設套餐，會是不雷的路線，算下來一個人差不多 $700，最終我們6人選了一個8道菜的組合，吃起來剛剛好飽(可以藝文散步一下不會吃力那種)。
前菜冷盤 這道菜是粉絲冷盤，上面的蝦子配上泰式的酸味還有一些帶有特殊香氣的生菜非常的開胃！ 辣炒空心菜 空心菜配上蝦醬，帶有微辣和辛香料的搭配，雖然老套但是卻是很下飯的菜。 綠咖喱雞 這算是我第一次吃比較泰式的綠咖喱，本身是甜的調味，所以第一口真的不太習慣，但是第二口馬上愛上！甜甜的奶香和咖哩配上帶有香氣的新鮮蔬菜佐料，非常有記憶點。 檸檬魚 這道也是經典的泰國菜，大量的辛香料配上檸檬和辣椒用蒸煮的方式烹調，完全體現了魚的鮮味但卻不失泰式的重口味。 鹹蛋黃中卷 鹹蛋黃做的金沙帶有細膩的口感，配上中卷的咬勁，如此巧妙的口感搭配堪稱一絕。 薄餅夾牛排 趣味性十足的一道菜，可以自己將鐵板上的牛排放入麵皮口袋中，隨自己的喜好加入配料，這道菜的亮點絕對是新鮮檸檬葉，香氣十分強烈和牛排搭配十分解膩。 春捲 &amp;amp; 肉餅 細長的是春捲，這才是穿卷該有的樣子，細長的造型炸得酥酥脆脆，卻十分爽口不會油膩。肉餅則是還不錯，但我吃不出來是怎麼做的 QQ，提供了兩種醬料，一個偏甜、另外一個則是酸辣我都瞎雞巴亂沾感覺都很配。 牛肉丸湯 牛肉丸本身是手做的口感，湯則是以清淡作為主軸，作為結尾是再適合不過。 總評 &amp;amp; 後記 這家基本上屌打瓦城沒有疑問，大概可以給個 8.4/10。現在和朋友吃飯覺得吃這種合菜的樂趣真的比較大，吃吃到飽現在真的會虧了，隔天還要冒著拉肚子的風險，哎呀，老了。</description></item><item><title>Wisdom of Machine</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/wisdom-of-machine/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 05:06:55 +0800</pubDate><guid>https://tachunwu.github.io/posts/wisdom-of-machine/</guid><description>機器的智慧 我認為人是機器
當讀者看到我上面的陳述的時候，先別急著往下面繼續看，或是開始覺得這像是某個科技狂人的瘋狂發言。這邊講的機器和大家的定義有些差異，上面的句子中機器的意思只是說明一種單位接收外界輸入之後，有輸出的行為。
而這種定義很其實很廣，比如說一棵植物，吸收陽光、空氣、水，然後產出生長；一個屍體，接收所有你對它做的事情，產出什麼都沒有(但或許有惡臭??)；一個函數，接收 x 產生 f(x)；一個人類，接收環境的訊息，產生相對應的行為。
基本上，上面這種定義，你幾乎可以動點巧思，把你想得到的東西都變成機器，沒錯吧？
所以那樣我們真正好奇的問題變成，那樣人這種&amp;quot;機器&amp;quot;，到底和其他種類的&amp;quot;機器&amp;quot;差別在哪裡？
我想，我們和其他機器家族的差別就是我們會思考自己 &amp;ldquo;為什麼自己是機器？&amp;rdquo;
要講這個概念其實蠻困難的，但是我們可以從反面思考來想如果我們不思考自己 &amp;ldquo;為什麼自己是機器？&amp;quot;，會變成什麼樣子？這樣就會進入一個決定性的過程，比如說看到食物就會去吃、看到陽光在哪邊就會轉向哪邊的植物、接收什麼樣的操作就怎麼運作的機械，光是看到輸入就可以大致猜到八九不離十這個機器的輸出是什麼，這個過程就是決定性過程。
了解自己的了解 人類不只是了解，更重要的是人類會了解自己的了解 &amp;ndash;AlphaGo 團隊
上面這句話是節錄自 AlphaGo 團隊的紀錄片電影(蠻好看的，大家可以去 youtube 看XD)，簡單描述劇情內容 AlphaGo 本身不是要解決人類的問題，而是要模擬人類思考的方式 &amp;ldquo;我下這步棋是好的嗎？廢話，棒透勒拉！真的嗎？嗯&amp;hellip;，好像還有一點沒考慮到。那真的棒透了嗎？好像其實有更好的下法&amp;hellip;，喔哈哈，我剛才的下法真的是糟透了！，我應該下這裡的！真的嗎？&amp;hellip;etc&amp;rdquo;
就是這種腦內的聲音讓人類得以成為人類，你可能也聽過類似話，這就是&amp;quot;存在的意識&amp;rdquo;。
我什麼時候算是成功的學者？我什麼時候算是合格的廚師？我什麼時候真的懂愛？我什麼時候是真的快樂？我什麼時候從事的是理想的工作？&amp;hellip;etc
當你已經開始這麼想的時候，就已經 &amp;ldquo;成為&amp;quot;那樣的人了，只要讓自己不再懷疑你的了解的時候，你就成為對你自己來說 &amp;ldquo;足夠明顯&amp;quot;那種人了。
應用 其實上面這種思考模型，我想也是身為人類 唯一一件需要學習的技能，甚至可以說唯一需要做的一件事情。這這種技巧，可以拿來做超多應用或是探討。
道德的起源 講起道德的起源，我想多方都有不同的說法，我的認知是道德只是人類專有的特性，如果只是單純的&amp;quot;機器&amp;rdquo;，我看到美食吃就對了，看到美女抓回家直接當老婆，看到好的資源搶就對了，其實沒什麼不可以。
只是當我們有人類的意識的時候，我們就能夠思考 &amp;ldquo;阿我可以這樣做，那別人不是也可以這樣做嗎？那我還應該這樣做嗎？&amp;rdquo;，道德和意識本身就是因為優越的思考性中而誕生，不會思考的物種自然也不需要道德，或是說道德本身是不可能的事情。
在此之上，人們可以建立一種&amp;quot;共識&amp;rdquo;，共識不是我們都認同一件事情，而是我們都剛好這樣想而已，所以人類可以產生群居生活、組織，甚至出現國家、法律，國際型組織，專業分工，科學演進&amp;hellip;etc。與之相對的既然有凝聚的特性，反過來就會有人學會能夠利用這些特性，比如說是說謊、欺騙、暴力&amp;hellip;etc，這些行為上本質和也是道德，只是在整體人類中比例沒辦法變成大多數，所以我們會被&amp;quot;教育&amp;quot;這些是不好的，但論本質上這些其實都是中性的特質。
當然，在未來道德也會有消亡的一天，比如說人類發明某些藥物或是科技，能夠完全讓你不需要再思考這些問題，還要反過來思考自己會被怎麼樣對付的時候。</description></item><item><title>空性</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/one-nature-no-nature/</link><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 05:47:16 +0800</pubDate><guid>https://tachunwu.github.io/posts/one-nature-no-nature/</guid><description>寓言: 你相信神嗎？ 今天你去買午餐的時候，等老闆煮麵時有一位蓬頭垢面的老頭一臉就是來要和你要錢的，他對你說 &amp;ldquo;我是神的化身喔，你最好給我錢來展示你對神的尊敬！&amp;rdquo;。
只要是一個正常人，你一定會覺得，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;幹他媽的，哪來的瘋子？ (☉д⊙)
不過，要什麼樣的狀況發生的時候你才會相信 &amp;ldquo;喔喔！原來這才是神的樣子！&amp;rdquo;，你其實根本舉不出這樣的例子，因為你在內心早就相信了&amp;quot;神不存在&amp;quot;的這個聲明，這不就是一種信仰嗎？
遇到這個瘋癲老頭的寓言故事和我們的生活其實沒有什麼差別，當我們覺得 &amp;ldquo;事情一定是這樣或事情一定不是這樣&amp;rdquo;，這本身就是一種說明你的內在信仰是什麼樣的人。
&amp;ldquo;這是個好的選擇！這是個壞的選擇！這是對的人！這是我愛的工作！這是正確的！這樣大錯特錯！&amp;rdquo; 這些日常每天都在用的思維，其中都包含了信仰和理性的成分。
當認為理性的描述自己的感受或抉擇時，其實本身就是一種信仰，所有極端相對的概念，都可以在裡面找到彼此。
寓言: 永遠快樂的機器 設想在未來，有一種機器叫做永遠快樂的機器，可以裝幾條線到大腦裡面，讓你永遠快樂，那你會想進去這台機器嗎？
如果你有點不太懂我的意思，這就好像說你有一個非常愛的老婆或老公，你深愛這個人一輩子，但是其實你不知道她其實一直外遇直到你死。這就像是問說如果你扮演上帝，你會願意告訴你自己這個真相嗎？一輩子虛假但是快樂的愛情，和真實但是痛苦的事實，你會怎麼選擇？
如果你開始思考或是猶豫，其實就意味著我們除了追求感受上快樂之外，至少 也追求像是真理或是真實。把文字講的比較有藝術一點就會像是&amp;hellip;&amp;hellip;
所謂真正的快樂其實也包含了我們對不快樂的追求
空性 上面兩個故事就是對一些空性的解釋，如果直譯空性本身會覺得，&amp;ldquo;喔，就是一切是沒有意義的&amp;rdquo;，當然不是這樣！一切都是如此有意義，且真實 Σ(ﾟдﾟ)
而只是單純我們覺得事情有意義，都只能用&amp;quot;比較&amp;quot;沒意義的事情去說明，反之亦然，空性就是要提示這種分辨心是沒有必要的。
當在追逐某些答案的時候，也不要忘記自己是怎麼提問的！你能夠得到多好的答案，同時取決於你提問和解答的能力
靈性：務實而不是思辨 雖然這些問題放在腦袋裡想一想是很有趣，但是我想大家還是希望能夠在生活上使用(題外話，現在我不喜歡用人生這種字眼，太沈重了，而是改用生活，人生只是微小生活的組成)。
首先是要意識到自己是追逐信仰活著，而不是理性，這樣給妳自己比較大的心理彈性。再來，就是要接受信仰是有可能變的，只要把思想巧妙地改造一下就可以了，例如&amp;hellip;&amp;hellip;
我不相信上帝！ =&amp;gt; 現在還沒有遇到讓我相信上帝的事實～
甚至你可以從我的標點符號的語氣感受得出其中的彈性，從這句話應該也可以知道前者還是後者誰的生活過得比較快樂吧！
當外在找不到答案的時候，可以尋找內在的解答，當你找不到答案時可以試著改變提問。不是說一定要強迫使用某種方法，而是在這兩種方法中找到平衡，靈性本身就是平衡的一種務實手段。或許平衡本身就會帶來平靜，平靜本身就會帶來妙樂，我是還沒有完全體悟這層道理 XD，不過是可以嘗試看看的吧～</description></item><item><title>Make of 2022 的專輯紀錄</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/make-of-ep-2022/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 19:34:58 +0800</pubDate><guid>https://tachunwu.github.io/posts/make-of-ep-2022/</guid><description>想法 這張 EP 在想法上我覺得對我來說是很有趣的一件事情，某種程度上我是先構思好大方向才開始動手做，我希望不是為了做音樂本身，而是做音樂只是為了表達想法的工具，下面就先來解釋一下這些想法。
體驗過程 從聽眾的角度來看，音樂好聽就是好聽，他們才不會想那麼多，但是從製作的角度來看卻是完全不同的事情。像是我今天已經完成了一首歌，我如果用spotify播放、用黑膠播放、用卡帶播放，其實是完全不同的事情(就算音樂本身是一樣的！)
像是如果用串流，可能是在通勤或是做事的時候會被聽到。如果用黑膠的話，則是有點像是珍藏和品味的感覺，可能會邊喝杯咖啡專心聽。用卡帶可能是洗完澡躺在滑手機的時候想讓一點聲音塞滿空間。音樂本身其實是很直觀的體驗，所以任何心理狀態或是環境都會改變聽眾的感受。
也就是說在開始製作這張專輯的每一首歌的時候我都已經預想了聽眾情境上的體驗。
音樂不是重點，音樂要傳達的體驗才是重點
工具 還有為什麼這張專輯是&amp;quot;三首歌&amp;quot;，這是源自我另外一個想法，工具很重要！這個時候不免俗的賣弄一下書袋&amp;hellip;xD
The medium is the message
這句話是由加拿大學者馬素·麥克魯漢，意思就是說我們接收到的訊息，本身會被傳播方式所影響。舉個例子來說，當你看到一篇差不多的內容的新聞，在ptt上看到、在Dcard上看到、在真的報紙上看到、在總統府網站看到，明顯乘載的意義完全不同。
這個觀點放在音樂上就是用數位製作的方式(電腦音樂工作站)、用類比的方式(真實演出並且錄音)、用半類比半數位(比如說取樣機)，雖然聽眾不一定能夠知道這些名詞，但是聽感是絕對分的出來的，所以我三首歌的製作方式分別就是類比(用自己家的鋼琴錄音)、數位(用電腦製作)、半類比半數位(用sp404-mkII 製作)。
迷幻 迷幻也是這張專輯的一個重點，並不是說叫你邊嗑藥邊聽==。而是我希望重新定義音樂和不是音樂，讀者可以先想一下一個問題，當你像是一個嬰兒一樣認知和記憶都是空白的狀態下來到這個世界，你是怎麼區別聽到的東西是&amp;quot;聲音&amp;quot;還是&amp;quot;音樂&amp;quot;，仔細想想其實這些東西並沒有那麼的絕對吧？
這就衍伸了另一個務實上的想法，我想要讓我的音樂帶著什麼樣的質感(精緻？夢幻？復古？粗糙？漂浮？)。也就是我已經先預設好了音樂的形式，再想辦法轉換成其他的感受，就是要踩在到底算是聲音還是音樂的邊界上。
介紹單曲(進入正題拉！) language game 這首是用類比的方式製作的，我用我家彈20年的鋼琴錄音的 (如果好奇是什麼麥克風是 shure-SM57)。我完全沒有寫譜，就是一直開著錄音隨便即興，然後再選自己喜歡的片段剪一剪做成。 不過到這裡還是單純的超爛宅錄，我想要把那種20年家用老鋼琴的感覺(有點走音、有點潮濕)那種感覺表達極致一點，所以就用 RC-20 這類的效果器讓整體聲音的質感變得很復古，出來的效果真的還不錯 &amp;gt;///&amp;lt;
tabular rasa 這首可以說是&amp;quot;成本&amp;quot;最高的一首，我一直很著迷 J.Dilla 這種把黑膠取樣下來然後用取樣機手打 beats 的風格，看一下YT的影片就會被燒到，邊做音樂邊喝杯飲料(而且不太需要受過音樂教育)，真的是蠻Chill的。所以我就花了$17000買了SP404-MKII來做這首歌。(我在這篇部落格後面會寫詳細的SP404-MKII攻略，有興趣的可以參考XD)。
這種手打類的 beats 重點是要聽起來搖頭晃腦的感覺，不能夠弄的太機械，所以一樣就是用手打的方式一直錄音，直到你覺得ok了，然後再錄成Loop。不會SP404-MKII後來有出 Swing 的功能，可以自動模擬MPC-3000的律動運算，我就採取先用手打抓我想要的感覺，再用Sequencer重新錄音，基本上只要你的4個8拍完全聽不膩的話，這首歌基本上已經成功一半了，哈哈哈哈哈哈
中間的Voice我要特別提一下怎麼弄的，原本的取樣機通常都是錄音黑膠(雖然說我也有黑膠設備)，但是SP404-MKII有跟上時代，可以直接錄音手機或是ipad(幹，真的很屌)。所以我就錄一段我很喜歡的數學頻道3blue1brown的影片，然後開破音弄的像是收音機聽到的聲音當作是點綴。
phliosophical zombie 這首歌可以說是概念前所未有(是真的)，但是製作方式簡單的可以，我全都是用YT的聲音錄音做的。我想呈現的是ASMR感覺的聽覺刺激，我用的sample是韓國最色阿姨pyoapple的ASMR(聽起來真的超色，像是親了五分鐘的聲音)，然後還有我剪dub techno的片段當作背景聲音不斷改變位置。
呈現出來的效果意外的好，如果你是用耳機聽，真的超像邊打砲邊放背景音樂的聽到的腦中聲音&amp;hellip;..XD。我其實沒有想到效果是這樣，好像完美了詮釋音樂也是一種聲音、聲音也是一種音樂的哲學。
美術 這三首單曲的美術都是我自己做的～我用的是Lomo LC-Wide相機拍的底片，然後用Procreate去做液化，基本上就和貼郵票看到的差不了多少(嗯??)。這些美術圖我都希望可以看出來是什麼，但也看不出來是什麼，像是可以看出應該是樹葉、眼鏡、耳朵還有人臉，但是已經和原來照片的感覺完全不同了，應該也算是一種迷幻的概念，顏色、線條、幾何這些東西的組合到底要到什麼樣的程度，我們會認為那個東西是某樣東西？真的是耐人尋味呢！(或許人生也是如此呢)
至於 spotify 上面的動態背景，是我用老i8拍的，錄完之後用vsco這套數位濾鏡軟體後製，這個部分我蠻隨性的，就用做這些音樂的一些延伸主題或是過程紀錄當作主題。
彩蛋 其實我有埋一些彩蛋喔！這些歌名其實都是哲學名詞，就簡單講個故事帶一下這些概念。
language game 語言遊戲是維根斯坦的一個哲學概念，他認為我的的生活就是由語言遊戲構成，生活的形式本身就能夠代表哲學本身，而語言只是一種遊戲形式。舉個例子來說，有兩組家庭，他們都說自己很愛自己的小孩，其中第一組採取關心入微的教養方針了，另外一組則是放任的自由方針。
雖然他們都用&amp;quot;愛&amp;quot;這個語言來表示他們的行為，但是兩者根本就是在說不同事，但是對他們各自來說&amp;quot;愛&amp;quot;確實指他們在實行的行為。所以其實我們不需要哲學，因為所有的哲學都已經明明白白的展現在眼前，我們需要是正確的使用語言。
tabular rasa 這個詞是拉丁文白板的意思，這種想法的核心認為人出生在世界上就像是一個白板，認知都是藉由經驗和感官累積起來的。這個說法聽起來很合理，但是有些點會讓人懷疑，比如說，某些領域的優越性或是性傾向是先天決定的，有趣的點就在這裡。
試想一個程式能力很強的天才好了，如果他長大的環境是沒有電腦的，那樣他還會是一個程式高手嗎？或是一個同性戀(或異性戀)，生長的環境都是異性(或同性)，那樣這樣的性傾向還會是如此嗎？答案應該很明顯。
確實，天生的身體會對某種環境或刺激擁有比較好的親和性，但是這些特徵要能夠被觸發需要真正的實際環境構造經驗，也要能夠被意識捕捉到才能夠產生對人類個體有意義的結果。
phliosophical zombie 這算是我最喜歡的概念，沒有之一，同樣也是維根斯坦提出的想法，以下用一個故事來說明。</description></item><item><title>新竹私房美食清單</title><link>https://tachunwu.github.io/posts/hsinchu-food-list/</link><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 19:25:00 +0800</pubDate><guid>https://tachunwu.github.io/posts/hsinchu-food-list/</guid><description>阿桂牛羊雜 介紹 阿桂牛羊雜位在城隍廟附近，非常有記憶點的熱炒，口味是中式的湘菜風味。我個人是會點炒牛肉和青菜，本身的湯和飯都是免費的，湯一定要點，超好喝。比較需要注意的是如果沒有在菜單上畫上牛肉或是羊肉，預設是會上牛羊雜，點餐的時候要特別注意。如果吃辣的話推薦一定要辣，能夠充分表現調味的香氣。
推薦餐點 (價位大概 $200) 孜然/蔥爆牛羊肉 炒青菜 清湯 飲川 介紹 飲川是在清大商圈附近的飲料店，不是連鎖的只有這裡有，就店外觀來說看起來很像網美店，但其實是手搖店。茶本身品質完全高出其他手搖店一個等級，就算舌頭不是很靈光的也一定喝得出來。這家的飲料完全詮釋了精緻的飲料是什麼樣子，他們連冰塊和珍珠都是用茶做的(好扯)，我個人推薦是點拿鐵類的，這樣冰塊慢慢融化的時候茶味就會慢慢的取代牛奶的味道，讓整杯飲料喝起來有起承轉合，建議各位嘗試看看。除此之外店內還有老闆的私人黑膠收藏，算是去店裡的小驚喜。
推薦餐點 (價位大概 $100) 鐵觀音蜜拿鐵(正常冰 + 珍珠) 沐嵐 介紹 沐嵐位在西大路地下道上的市場區域，是一個蠻神秘的位置，可以說算是新竹必吃的一家日式咖喱飯。本身主打的是舒肥的肉品，調理得非常鮮美，可以吃到肉本身的特色，咖哩也是帶有日式風格的口味，更特別的是老闆有自製許許多多口味的辣椒醬，基本上完全不辣，但是會增加非常多的風味，例如：藍莓辣椒、泰式香茅、蒜蓉羅勒&amp;hellip;etc，店員還會跟你細心介紹(但我懷疑是我長太可愛，店員跟我介紹四次，但其他客人好像都沒有XD)。
推薦餐點 (價位大概 $250) 舒肥牛(份量偏大) 炸雞 (我只吃過這兩個，但都很推) 眾多辣醬 老闆個人推薦我最喜歡的泰式香茅 這家店雖然我覺得已經是新竹必吃，但是有些需要注意，地點基本上開車會很痛苦，而且人他媽的超級超級多，而且店內沒有洗手間 + 位置稍小，不建議喝茶一整個下午的地方，能吃到真的是看緣份，還有口味偏重如果能夠自己帶杯飲料吃到後面比較不容易膩！
東京醬油拉麵 介紹 這家店位於火車附近的勝利路，主打東京醬油拉麵，湯頭顏色本身看起來很清澈感覺就是醬油水，但是喝的時候發現其實蠻濃厚！配料都算是蠻經典的像是叉燒、溏心蛋、炸雞之類的。二樓還是酒吧，所以吃飽想要小喝一杯也是不錯的選擇，還有廁所也是要去酒吧上 XD，如果找不到廁所的話。
推薦餐點 (價位大概 $250) 拉麵本身在肥宅界好像有特殊的地位，但我好像沒有什麼評鑑拉麵的天賦，所以就講自己的感受，如果是食量小的點基本的就可以了，往上加錢通常是增加叉燒的數量，但我不太喜歡狂吃肉的油膩感，所以我個人覺得嚐嚐味道的小份其實就能夠有不錯的體驗。 斑馬豆花 介紹 這家店在水田街，對於愛吃豆花的我其實給分超級寬，但是這家店值得我特別推薦，一般的豆花口感通常偏鬆散，但是這家的豆花在口感上卻做的像是接近布丁的口感，十分新奇的體驗。除此之外，還可以選擇黑豆做的黑豆花，雖然我吃吃不出來味道上的差異，但是每次去還是會點黑豆花，看起來就是比較屌 XD。
推薦餐點 (價位大概 $50) 大概就是點個綜合之類的，經典的三種配料不太需要特別說明。</description></item></channel></rss>